export const QuestionHistoire = [
    {
        Auteur: "Sidath Gueye (https://github.com/sidathgueye/PROJET-WEB.git)",
        sujet: "Projet Developpement-Web",

        quizz:{
            "debutant": [
                {
                    id: 0,
                    question: "À quelle date la France et l'Angleterre déclarent-elles la guerre à l'Allemagne ?",
                    options: [
                        "En Août 1939",
                        "En septembre 1939",
                        "En septembre 1940"

                    ],
                    answer: "En septembre 1939",
           
                },
                {
                    id: 1,
                    question: "En quelle année et ou est apparu pour la premiere fois le covid-19 ?",
                    options: [
                        "Italie 2020",
                        "Chine 2019",
                        "Suisse 2020"

                    ],
                    answer: "Chine 2019",
                  
                },
                {
                    id: 2,
                    question: "Alors qu'il devient premier ministre du gouvernement britannique, qui proclame sa volonté de lutter contre l'Allemagne nazie ?",
                    options: [
                        "Neville Chamberlain",
                        "Winston Churchill",
                        "Franklin Roosevelt"

                    ],
                    answer: "Winston Churchill",
                    
                },
                {
                    id: 3,
                    question: "Que vient de rompre Hitler lorsque le 22 juin 1941 il envahit l'URSS ?",
                    options: [
                        "Le protocole de non-agression",
                        "Le pacte de non-agression conclu avec Staline",
                        "Les clauses de non-agression"

                    ],
                    answer: "Le pacte de non-agression conclu avec Staline",
                    
                },
                {
                    id: 4,
                    question: "À quelle date le débarquement en Normandie eut-il lieu ?",
                    options: [
                        "6 juin 1944",
                        "6 juin 1945",
                        "V8 mai 1945"

                    ],
                    answer: "6 juin 1944",
                  
                },
            ],
            "intermédiaire":[
                {
                    id: 0,
                    question: "En quel année le sénégal a t-il eu son indépendance?",
                    options: [
                        "En 1960",
                        "En 1958",
                        "En 1965",
                    
                    ],
                    answer: "En 1960",
                    
                },
                {
                    id: 1,
                    question: "Qui fut le premier président de l'assemblée nationale du sénégal?",
                    options: [
                        "Amadou cissé DIA ",
                        "Lamine GUEYE",
                        "Habib THIAM",
                      
                    ],
                    answer: "Lamine GUEYE",
                   
                },
                {
                    id: 2,
                    question: "Quel sénégalais fut-il le premier député noir de l'assemblée nationale française ?",
                    options: [
                        "Leopold Sédar SENGOR",
                        "Mamadou DIA",
                        "Blaise DIAGNE",
                    
                    ],
                    answer: "Blaise DIAGNE",
                  
                },
                {
                    id: 3,
                    question: "Quelle ville fut la première capitale du sénégal?",
                    options: [
                        "Dakar",
                        "Saint Louis",
                        "Thies",
                       
                    ],
                    answer: "Saint Louis",
                   
                },
                {
                    id: 4,
                    question: "Qui fut le premier Premier ministre du Sénégal ?",
                    options: [
                        "Doudou THIAM",
                        "Mamadou DIA",
                        "Valdiodio NDIAYE",
                       
                    ],
                    answer: "Mamadou DIA",
               
                },
            
            ],

            "expert":[
                {
                    id: 0,
                    question: "Qui était le premier président de la Deuxième République française",
                    options: [
                        "Louis-Napoléon BONAPARTE",
                        "Patrice de Mac MAHON",
                        "Adolphe THIERS",
                        
                    ],
                    answer: "Louis-Napoléon BONAPARTE",
                    
                },
                {
                    id: 1,
                    question: "Quelles étaient les principales puissances de l'Axe, l'un des deux camps ennemis de la Seconde Guerre mondiale ?",
                    options: [
                        "L'Allemagne, l'Italie et le Japon",
                        " Les États-Unis, la Chine et l'Italie",
                        "L'Allemagne, l'Italie et la France",
                    
                    ],
                    answer: "L'Allemagne, l'Italie et le Japon",
                   
                },
                {
                    id: 2,
                    question: "Combien de personnes moururent durant la 2nd guerre modiale?",
                    options: [
                        "Entre 20 et 30 millions",
                        "Entre 10 et 20 millions",
                        "Entre 50 et 60 millions",
                
                    ],
                    answer: "Entre 50 et 60 millions",
                    
                },
                {
                    id: 3,
                    question: "Lequel de ces pays a commis des actes d'agression dès 1930 ?",
                    options: [
                        "La France",
                        "Japon",
                        "L'Angleterre",
                
                    ],
                    answer: "Japon",
                    
                },
                {
                    id: 4,
                    question: "En 1940, par qui la France était-elle dirigée ?",
                    options: [
                        "Par le maréchal Pétain",
                        "Par le général de Gaulle",
                        "Par Louis XVI",
                    
                    ],
                    answer: "Par le maréchal Pétain",
                    
                }
            ]
        }
    }

    
];
